政 府 研 建 兩 鐵 路 屯 門 通 港 九

新界西交通擠塞問題有望紓緩。運輸及房屋局局長陳帆昨日與「實政圓桌」成員會面時透露，政府正研究由屯門經大嶼山、交椅洲至港島的跨海鐵路，及「屯九鐵路」的可行性，並對興建兩條鐵路持開放態度。立法會議員田北辰等「實政圓桌」成員並與陳帆討論了「網約車」立法、增設天水圍巴士線及貨櫃車安全等一系列交通議題。

據引述，陳帆在會上表示，當局在鐵路發展藍圖中，除了會研究由屯門經大嶼山、交椅洲至港島的跨海鐵路外，亦會研究「屯九鐵路」的可行性，「政府對兩條鐵路都持開放態度，未必需要二取其一。」「實政圓桌」發起人田北辰表示，政府之前指會在「2030+發展大嶼山」規劃中，積極研究和落實第五條跨海鐵路。

陳帆：未必需要二取其一

會上一眾成員均建議當局藉這個契機，盡快研究興建屯九鐵路的可行性，紓緩深井、小欖、黃金海岸等地區的交通壓力。他們指出，該些地區現時只靠巴士出行，經常令青山公路大塞車。他們引述陳帆反應正面，承諾將來委託顧問進行可行性研究。

田北辰盼「網約車」合法化

田北辰指出，「實政圓桌」十分關注「網約車」的問題，並指他們十分認同政府推動優質的士的做法，但同時希望政府可將Uber、滴滴、Grab等有心的「網約車」合法化，引入競爭。

他續說，消委會最近提出引入受規管「網約車」建議，善用現時出租車許可證餘下的900個名額，惟他指出租車許可證中的申請條款有諸多不適用的地方，例如車齡不可多於7年，「難道網約車車齡超過7年便要強制報廢？最要命是要求行駛點到點的特定路線，不給司機自由兜客，那怎能維持下去？」

他認為該些「陳年法規」已不適用，他將於立法會提出修改相關條款，「政府話有心引進智慧型城市，但唔改變又點做到智慧型城市？」

田北辰並要求當局吸取近日貨櫃車嚴重車禍慘劇的教訓，盡快立法規定長拖架貨櫃車若載有單一貨櫃，必須將之置於近車頭位置而非拖架尾部，以減低意外風險。

一眾「實政圓桌」成員在會上還與陳帆討論了「共享單車」衍生的風險集資及地區滋擾、天盛往天耀十字路口行人過路燈等待時間過長及該處行人島擴建工程拖延等問題，陳帆均承諾跟進。

政府要起動東大嶼，連海底隧道都幫屯門起埋

買左梅窩居屋既連登仔有福了
遲D樓價日日升
自住又可以坐地鐵直達中環

「屯九鐵路」嘅圖呢？你唔係同我講「九」係指「汀九橋」呀嘛？！

呢條路個Idea Loop左幾多年

我都想知聽左幾多年

老死個陣都未必撥到款

唔一定,高鐵埋左尾,屯門公路擴闊同灣仔嬈道又完晒工,得番港珠澳,三跑同蓮塘,你叫堆工人去邊,夾岩TIMING真係可能搞得成

過去有意見提出興建「荃屯鐵路」，由屯門西出發，經掃管笏、深井至荃灣西，疏導屯門區經西鐵綫出市區的交通問題。可是，此走線不能解決早上繁忙時間絕大部份的新界西北居民往九龍和港島的交通問題，因為在這段繁忙時間內，西鐵綫在大欖隧道段已完全飽和，而每一列車在荃灣西站只有數十人下車。

至於屯九鐵路，「實政圓桌」建議的走線是由屯門西經掃管笏/大欖、青龍頭/深井、灣景花園、梨木樹、石籬至美孚。往九龍和港島的乘客可在美孚轉車，大大紓緩西鐵綫「迫爆」問題。

首先，屯門至機場條隧道都未起完，而且無預留鐵路隧道，加上又要穿過漂移人工島，大嶼山、同埋青州，預2000億走唔甩

1986年，九廣鐵路公司開始進行1986年香港輕鐵系統擴展研究計劃，在新界西部興建鐵路連接九龍西及新界西，屯荃鐵路的走線因而再次提起，可惜該線段再次被否決

西部外走廊同西部走廊鐵路一齊起近三十年
屯荃鐵路就算鳩數啦, 港共政府都識敷衍戇柒鳩田北俊細佬同班區議員focus喺九龍-交倚洲過海道路

支持
將d錢放落本地基建，好過dum落去高鐵

錯啦唔好亂search鳩貼好冇
九鐵英段同九龍電車已有

東大愚梅窩改西部外走廊走線亂嚟, 道路隧道兩次都起唔成

梨木樹站 雖然起完我都應該搬走左

呢條線過左美孚之後，應該去觀塘線果邊啦，又走返西鐵線做乜

叫大西北人唔好去九東返工

駁返西鐵軌咁走 好似將軍澳線分康城/寶琳車
一係就只係果幾個站做新線

心諗你東面起CBD...西面再整大個住屋....
大澳同芝麻灣仲想觀到星做生態旅遊?
你當大嶼山係台灣咁大咩ON9

再講，所謂東北葵同東九龍新線，好大機會只係政黨爭選票系列，住宅區全部o係山腰，隧道要挖得好深又斜，埋彎位會好急，好大機會要用到直線電機列車，加上極接近集水區，郊野公園，又一千億啦

嘩屌
又用美孚做中轉站
個月台容唔容納到咁多人加
諗起都好不安

好事變壞事，共匪又一力作

田北俊細佬FF完未

前排先有人講好難實行 冇位起車廠

研究到2030年,到2047先通車

佢根本當自己玩緊A-Trains

再起新線的話，車廠好可能要學日本，埋o係地底

根本好難咬番去美孚，好心葵盛之後就鑽石山啦

佢連玩CITIES: SKYLINE都FAIL啦

出世聽到依加

咪又係大白象一隻，最後又係中x建x中標興建，你估真係方便你呀揾方法過水咋

回窩地會升得快過火箭了

梅窩地會升得快過火箭了

冇三千億唔洗落樓

條on9三跑都千五億啦

昨日無啦啦有人講搬理大去大西北
今日就有政府公布發展屯門鐵路....

香港有排起

唔好又有d反對撚阻住地球轉

我都覺得分明又cap過水，邊有可能唔諗定會有鐵。但本身個方案高架橋唔知會唔會有預，堆牛屎佬又話風水乜乜乜

荃灣西咪又係要迫上車...

屌，俾錯正評
咪又係搵位cap水俾大陸公司，閒閒地又千億基建
諮詢搞十年等地產佬收好哂地先起，又炒一堆鐵路上蓋物業出嚟昆你地班港豬水

一條駁得返東鐵

一條駁到東涌線

咁已經好夠，起碼屯門公路出事都有backup

一撚早就應該要起掃管笏深井果段喇
掃管笏大撚把地而且黎緊仲大把新樓

等大家退休應該就起好

講到尾都係想填左交椅州黎發展

就係咁先唔起

d 地已經比人起晒樓, MTR 點玩物業發展

呢段應該連埋咩港深機場鐵路一齊起
中國國家工程, 一定起硬

又係01

停150 就可以解決好多問題
留返啲錢搞下科研, 同NASA搞太空發展, 或者深海探索 都好過哂錢搞呢D貪污野

但係咪又係最後逼係荃灣線

聽左幾多年

咁多年嚟近至RDS-2U先ban過, 港共政府又要做數打倒昨天的自己

紙上談兵

上次ban 完中國果面先屌鳩港共破壞前海發展
如果中國要起港共夠膽再ban 咩?

高鐵之前港共夠話唔起啦, 最後變左咩?

后海灣

個個係田北辰喎

[edit] 后海灣口岸公路個使用率又有幾高吖...
膠鐵唔起有區域快線, 港深機鐵完全冇價值

驗眼啦

屯門站上西鐵無問題
元朗站開始先開始難迫上車喎

又可以CAP 水
發喇

初初話起屯門--機場隧道係話起埋鐵路隧道(應該有幾年前)，但當時計劃係機鐵用，駁上深圳機場，但當年計過數發覺成條線無一千億都走唔甩(按當時成本)，之後就話唔起鐵路隧道，先起行車隧道。

行車隧道做價未計地面接駁公路使費近2百億，當然而家埋單一定唔止，若果再起相同距離鐵路隧道，保守計先預300億，未計穿大嶼山段，同駁去交椅洲

南昌同美孚 d 樓又可以賣貴 d

將條高鐵變成西鐵輔助線最實際

我覺得呢個係plan b , 開通之後蝕錢既話話唔定開番本地線 , 起石崗加個站姐

好似博多南站咁

除非香港脫中，否則冇可能，中共就咁辛苦先割咗香港塊地

等睇又玩超支拖完又拖分餅，埋單又過千億！！！

到時一站直到西九 再轉東涌線過中環
配合埋錦上路新市鎮發展 , 到時八鄉啲地價會點?

收皮喇

地鐵佬又製造就業畀自己